『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角既
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請
唔同officer處理...

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返岩啦

如果我的護照已過期，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

開post template:

post已開

26.要幾耐先完成申請?

大家覺得要點答先好

直到永遠

屌你，開咗又唔貼 link

唔記得左貼

用連登新功能簡單bookmark

過黎留名

新post 留名

用左我個句
順便留名

得你個有正評 投票結果係咁

有冇人係 HONG KONG HKG?

正常香港出世會係HONG KONG

到時又有人係到問

冇錯...連狗都叫做到野

留個靚名

平靜既2日

上個post尾 sam哥返左黎

留名

SAM GOR仲係到架

Sam哥與我們同在

公海無新聞，呢到好靜呀

no news is good news

關於BNO的新聞就無，不過大把其他新聞，有特工在英國被俄國毒殺，中共走資港元脫匯，北韓似打非打南韓叛美親支，周圍都是火藥庫
真係no news is good news

你覺得呢D會影響到香港人續咩

呢度靜嘅重點

我係3月13號用掛號寄去英國
3月19號到英國
28號轉左status為dispatch
我寄左 (1)ID Card copy (2)老豆老母結婚證書正本 (3)過期BNO (4)出世紙正本 (5)HKSAR正本 (6)朋友本BNO copy

搵左個朋友本BNO過咗期10年都無問題
其實比我想像中簡單同快
起碼唔駛去入境處填自己中國藉同望到成班大陸人去申請身份證

專登開個ACCOUNT多謝LIHKG 巴絲D Q&A
其實好多野Q&A入面都有 唔好個個都做伸手黨
巴絲好畀心機整 雖然有D長但真係大部分問題入面都有得解決

岩岩寄左掛號續本小童 BNO
想問下幾耐會搞掂？

屌你識唔撚識睇Q&A呀

下
我係想問個 process time 大約幾耐 wor
上年有 case 要成兩個月

你問HMPO喇

我想拎個 reference 呢排 around d case 要幾耐姐

都話啦

sor lor

d 人好惡

認真答你....睇下case 複雜程度+你比幾多文件人處理

個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到文件處理申請去到dispated

大家覺得咁答OK嗎?OK我放係Q&A到

過咗期幾年
有冇舊果本
有冇counter sign
有冇出世紙
有冇父母出世紙/結婚證明

我真係有睇 Q&A

Ward

10/10

視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理

個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched

十大熱門問題

過左19年
有 counter sign
有出世紙
有父母結婚證明
係無父母出世紙
係咪會衰？

thx Ching

CTRL C + CTRL V

有冇睇埋#1入便條LINK個WORD呀?

我係睇住你份 Google Docs 黎續架
我見你有 part 寫就算無父母出世紙都有 case 續到

新Post留名

除非有巴打係HMPO做
唔係都幾難搭到你

你有舊果本
有counter sign
有出世紙
基本上冇咩事

冇入一排又好似多返人

跟返 hmpo 官方個時間寫好喇，費事有人見到就真係預足起飛兩個禮拜黎 renew

貴客自理

諗起上個post個清
要去旅行真係自己諗清楚
唔好成本特區護照寄過去跟住上黎問幾時會收到

官方點寫

五個星期

佢係特區護照同BNO都過曬期

乜撚野拎bno扮英國人
人哋係for British passport免簽 好過你要落地簽

笑死

Gotrip

呢度宗旨不嬲是早續早享受

brexit完個時係最平

明明秘魯首都係Lima, 佢就寫左係Cusco

Hi,係咪我呀
終於用到本新BNO去日本
見識到傳說中用特區同BNO退税時嘅分別

有咩分別？

願聞其詳

護照新聞永遠都會開戰

已經笑唔出

會唔會愈來愈多?

97後都開始大....當佢地知前朝有本咁既野佢地冇

會唔會魚蛋論唱衰本野

嘉*3都冇

You will also need to take into account of the Easter holidays coming up at then end of this month.

有冇人試過BNO去伊朗，好似一定要跟團

大把地方係度唱衰緊啦
咩你唔知咩

一啲了解都冇就盲屌嘅蠢人大有人，而且佢地對bno嘅誤解係出自自己冇
心諗，一出世到依家都係英國國民，用bno有咩問題？我冇特別優越感，只係佢地支那人邏輯諗嘢令我覺得佢地低等，連300萬香港人都有嘅嘢都要葡萄，何其核突

用BNO的香港人是香港的清泉，所以如果續領數字多咗我會開心，表示心水清的香港人越來越多

冇認真了解過的人先至係最惡頂

多咗人續我都高興
但對bno睇法偏向平常心，英籍明明係一直香港人身份（嘅一部份），點解反而要對依個身份或者提依個身份嘅人有唔同嘅見解？
用bno同特衰選擇係應該冇分別，依個只係出生時間同家庭見識嘅分別。用bno話特衰嘅人低等我覺得冇必要，因為有啲冇選擇，只要思想覺得要遠離支那就邊個都高等。反而特衰話bno係有優越感 我覺得真係太似支那人話香港人有優越感，係曝露自己自卑嘅說話。一句講晒，我分人等級一定係用思想多過身份。而待遇就偏向跟身份（平權一定唔關佢地事）

扮英國護照 呢個好笑

巴打分享下
我上次用又唔覺有咩分別

事實上BNO可以用黎直入返英國

而廁板唔可以用黎返上支那

的確係仲低階過BNO

明明BNO可以免簽入bolivia又屈扮BC入

Really
Any source？

邊到寫
定del左

timaticweb唔識CHECK

Except for......

簡單易用 可以放埋係POST頭
所以睇返印尼同白俄係冇免簽 應該係最準

毒果有篇新聞講特衰加波里維亞免簽
下面啲留言真係笑咗

句嘢擺明五毛亂鳩噉嚟抹黑
唔好俾我估中根本成篇嘢嘅目的只係用嚟抹黑bno
同一篇嘢4 5個pages都有轉發
明顯係鱔稿嚟
唔係普通噉講「多個免簽」咁簡單

有BNO申請表

50蚊抵喎

依家啲人續係到做伸手黨
叫佢諗返以前佢屋企人都要自己填依份嘢
冇資格做伸手黨

未申請既人有福了

考古

有衝動想寫篇假嘢話英國推申請表，可以申請bno，睇下啲愚民有咩反應

btw
不議價，議價即封，因每天不停有2018年的新帳號，完全無砰分，的人玩野，不停出價，出完價，又吾留電話，想玩野，根本無心買，浪費了半天時間，又話沙頭角交收得吾得，東涌迪士尼門口交收得吾得，根本無睇如何交仮，就出價，請出價後，一日內主動留下聯絡電話相約交收，否則物品會重新拍賣，胡亂出價，玩野，必會封鎖，議價即封鎖，不議價，不郵寄，不順豐，你只需按下出價，留下聯系電話就得，English does not reply，勿用英文發問，吾答，如有問題或有意購買請留低電話覆你，依度已經累積了，5000條問題，我會抽時間盡快覆你，排山倒海，每天100個問題，寫字寫X到手軟，有心買留電話覆你，pm:5~7深水步或沙田廣源邨.全日交收（不設其他地方交收，私人收藏，沒有鋪頭，不設參觀，深水步星期日不交收）

長輩語文

吾你

BNO-A FORM 同OL FORM
要晨咁早去金鐘領事館排隊攞籌架，電子儀器唔拎得入去架

D窮遊網又發功

何解篇篇都講 BNO "偷雞" "扮"英國護照 入玻利維亞
收咗政府嘅稿唔識改？

鱔稿差唔多啦

一次動用到咁多傳媒
仲要有啲咁無知咁過份嘅說話
曝露晒嘅就係寫手嗰面份鱔稿就已經有
而寫手係咩人，咩人拎到第一手資料？
擺明就係政府嗰面有心要散播啦

25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境

唔知有冇巴打清楚
我去過兩次台灣,第一次用廁板,第2次用BNO
如果我第3次用返廁板有冇問題?因為我BNO DAMAGED未咁快搞得切
感謝

最好唔好
點解唔申請ETD

用特衰入英國，用返bno搭飛機得唔得

點解會唔得
其實2 本passport對台灣黎講都係一樣野

風險自己承擔
一嚟就決定嘅係佢地io，佢係「鍾意」唔俾你入都得，以前有案例係有人俾個唔知頭唔知路嘅io搞咗好耐。所以我地都唔知㗎
二嚟依到不嬲唔鼓勵食兩家茶禮
不過如果你係要知「我」嘅意見，我覺得入境會有麻煩，但佢io畀幾多麻煩你都好，應該都唔會有拒絕你入境或者有咩後果
但當然，你去旅行冇理由想入境俾人搞你半個幾個幾鐘，風險自己承擔

英國出境冇人會理你（literally 冇人理你，冇出境手續）

貴囉仲駛問 成千蚊架仲要還

點樣砰分

冇錯呀

華奴心態就係咁,貪平,比咁多錢寧願用特衰 同明知UO有風險,旅行照貪平買UO一樣.
有錢買iphone無錢換BNO先好笑,我真係心諗佢部iphone係咪賣腎得番黎

#139 都講咗
臺灣IO要玩你都可以
因為個case係三月頭

風險自己承擔啦
係嗰單嘢之前我都好放心話「痴線，對台灣嚟講兩本都一樣」
但依家我會覺得如果兩本交換入，人地真係會畀麻煩你
當然我個人就唔怕，但你去旅行唔係為同io嘈㗎嘛
（我入境冇帶學生證都俾io懷疑搞咗個幾鐘都試過，基本上我個人一直抱住「io要on9可以好on9」嘅心態 ）

好耐以前用過廁板去台灣，前幾年拎返本bno，但都係只用廁板過台灣，因為台灣io太麻煩

收到本Passport果陣個簽名 洗唔洗同申請果個一樣？

唔洗

噉你續乜春嘢bno姐？

係navy blue

深淺上同廁板有冇出入🤔

早幾日用BNO入Heathrow排other passports隊
個IO應該唔識咩係BNO
我俾本BNO佢 佢第一句問我點acquire到呢個國籍
又問咗好多嘢 搞咗好耐 佢都仲係好confused
最後搵咗個大粒嚟又問
搞咗好耐先入到境

英駐港領事館取消做公證

io要on9真係可以好on9
最麻煩係入境佢地懶係最大權，其實佢地就冇咩話事權，小心謹慎係好，但唔好以為自己所有嘅懷疑都係小心謹慎囉

咪又係公務員，怕甚麼？最多咪入房同佢上級傾下，反正本護照課真價實以女王之名簽發嘅

自己國家嘅第二大護照都唔識

真係好撚過份

應該係新仔嚟
係時候同個IA嚟個英國國籍法教育

同埋佢最後都冇吸印

我個次去有吸
個IO係咁而問我兩三句就放人

留明

又有post睇

有咩事畀人當支那人
同出事搵唔到大事館咁重要都冇人提
香港人真係有著數、方便就咩原則都可以唔理

廁板持有人係要去搵中國領事館求助，而BNO持有人係要去搵英國領事管求助，喺外地有起事上嚟，有祖國幫手，已經值一千蚊嘅申請費。

廁板係平呀，370搞掂，有事咪慢慢搵中國政府求助囉。

中國疑修例，不再向勸阻不聽還去危險國家的公民提供免費領事保護服務。聽落好似唔關你事？咁你就錯啦。

咁出現問題啦，香港特别行政區護照持有人係由中國使領館提供領事保護，香港本身無提供，亦無權提供服務。

香港政府本身亦無就外交部發出的外遊警告作出特別通報，香港本身就只有自己一套嘅外遊警示系統。香港居民唔會，亦無必要閱讀中國外交部的公告，相反外交部亦不會通報香港居民。

再說，中國法律在香港沒有效力。但若果有關法例影響到香港居民在外的合法領事保護權，即等同中國單方面將法律在香港實行。

咁就出現幾個問題啦。

1. 有關法令會否影響香港特區護照持有人的領事保護權利?
2. 有關法例是否亦適於於香港特區護照持有人?
3. 當外交部與香港外遊警示系統出現不一致的情況下，香港人何去何從?
4. 你估個個外遊都係去玩嘅咩，因公出行的領事服務是否受到影響?
5. 最重要的是：這是否違反基本法的行為?

笑了

遇到有問題咪唱支那國歌囉

法律的異次元黑洞出現了

太大霧！郵輪滯留上海 強國客唱國歌抗議

香港人不嬲都一窩蜂，你點講班人都係唔會用。

等到有一日落閘，啲人又9衝去換護照囉。

最好笑係話比人challenge 點解黑頭髮黃皮膚會攞英國護照

大佬呀而家廿一世紀全球化年代
美國都有個黑人總統玩咗8年啦
唔通美國又係非洲國家咩

等重演當年群毆場面

郵寄英國冇得實況MMA啦

最好笑係話比人challenge 點解黑頭髮黃皮膚會攞英國護照 - No one ever asked me why I got a British Citizen passport even with my oriental look!

全港每間郵局都排長龍
寄申請表都好睇啦

佢要我交埋父母結婚證書、我同佢地嘅出世紙正本
但我老母覺得唔係好安全
各位巴打覺得以上文件係咪必須？定還是交影印本頂住檔先都冇問題？

真係唔想無咗皇冠出世紙正本就去入境處攞張新嘅寄去英國

影印本睇officer而定，到時唔得佢會叫你寄正本

幾時會有機會處理埋97前未夠18歲，但父母未有幫佢地申請BNO身分的人士。

上年大台港姐選美個陣,偶然click入一個參賽者既IG,佢有post到佢同其他參賽者既passport相
10得一兩個用廁板
選香港小姐冇香港護照

咁樣OK嗎？

屌, 做乜尻
笑到仆街

睇doc啦

睇DOC第12頁

唔係加拿大就英國澳洲
全部都係效忠女皇陛下

大家睇唔睇得出有咩問題
利申：本BNO唔係我嘅

香港stamp

香港出境有印

依家就算拎咩 passport 都冇可能得到

幾十年前真係會比
純出境印/入境印無問題
唔好加條件印就得
而家轉曬出單真係無可能收藏香港印

香港而家好似日本咁出貼紙?

唔係
出張紙仔比你勁cheap
之後啲外國人一係就以為有寶死都要keep
一係就睇都唔睇就掉咗張垃圾紙
最大問題係連埋張immi form 夾喺passport 度一拉開就乜撚都跌哂出嚟
好似日本咁用貼紙咪靚仔又企理

澳門、南泡菜、以色列都係一樣
點都好過d印又無、又無收據嘅國家嘅

我覺得日本會將張immi form 釘喺passport 度係一件世界級德政

泡菜好似都係釘, 幾年前去過一次咁大把唔記得

日本係貼上去

自 先
我係想講除咗貼紙之外
仲有張出境form 佢會幫你釘喺passport等出境時收返
不過而家好似都無埋
又成年無去日本啦

電腦化咗啲國家IO都唔多想比印
想儲印仔都唔易

終於的起心肝申請返
因為公司要我出差
有特衰同BNO就靈活啲
可以出差出密啲，返香港都返密啲

睇咗DOC未

睇咗了
不過仲有條問題，睇完Doc都未搵到答案
我諗DHL送返本新護照同埋堆文件畀我嘅時候
我未必喺香港，而且冇辦法即刻返到嚟
DHL份件係咪要簽收？如果要嘅話，我可以點樣授權父母幫我收咗佢？

DHL喺英國收咗件會出個SMS比你
入面會有條link比你改去DHL中心攞

改唔改到去外地（say 西班牙）嘅DHL中心？

心急人上

我諗你最好問DHL CS： 24003388

你可以預先問左個步驟
一定最穩陣

佢係寄返去你個申請地址
只可以改該國家/地區嘅DHL中心

我寧願用紙仔好過印仔 本passport就黎用完喇
又要比錢換一本

以前我屋企人幫我收架咋喎
記得佢有打電話黎話有件要收問我係唔係屋企
我叫佢俾屋企人就OK了

當時2014年

Thanks，我問咗
佢話只需要留低身分證副本
就可以畀家人代為簽收
希望呢個答案幫到有類似問題/麻煩嘅巴打！

在渺小的希望找到機會 不要放棄

呢個問應該要加入DOC

唔使嘛......叫佢追返40個POST先

有特衰同BNO就靈活啲
可以出差出密啲，返香港都返密啲

有咩關係？

假膠

出面又有post

邊洗身分證副本姐

要續都續晒啦
唔續果啲放棄佢地啦

問佢俾個印得唔得

有埋樓上果本黑色英撚護照優先排隊就華山論劍咁既款

一樣 屌
拿拿聲續bno

16 年係集體到期嘅年份，緊係多啲人續架

DHL好撚HEA架咋喎

得香港係姐
德國柏林寄去續BNO
個人去咗慕尼黑
打電話問可唔可以轉去慕尼黑DHL中心攞都唔得
一定要去柏林DHL中心攞

新舊BNO就咁SIP係我信箱

香港人係摺凳嗎

佢仲同我講佢知入便係咩會小心D咁SIP

同埋冇簽收到

Berlin 同 Munich 隔好撚遠架喎，邊會俾你想轉就轉到呀

唔係隔好撚遠就唔洗轉喇

轉去南極好唔好

好啊
我人喺德國 本BNO去咗南極
呢個太陽能電筒應該可以上A1

真係麻鬼煩
直接等佢到香港囉
續之前唔知自己拎唔到住咩

唔小心摺到封面 有冇方法知張晶片有冇壞

拎部android電話嘟下

NFC

係

咩apps呀巴打

唔使啦
擺埋去有反應即係無壞

"震"一下

請問一下交出生紙同結婚証書係寄政府俾我嘅副本定係政府俾我嘅副本嘅影印本就得？

有某啲 app 會 intercept 晒全部 nfc event，咁嘅話唔一定會有反應
求其用 NXP 出嗰個 taginfo check 到 detect 到個 chip 都得

政府俾我嘅副本

不如問下點解班支那人一句英文都唔撚識講, 又個個渣撚晒美國/澳洲護照?

見識到你地講個果咩嘉啦

公海又有罵戰

扮bc

英國要比居英權一早比左

肯撚定係職業嚟 四日紅日都冇出現

突然之間出左一堆出黎

起一起底

原來又係5毛

比人起底仲要貼埋出黎提醒你係5毛

［温馨提示］嘉喜嘉（1663350）疑似係新晉扮中立五毛

[/quote]

點分化呀 又話BNO只係旅遊證件

不過你都係冇

講BNO又分咩化 你自己冇bno又走入嚟話人扮英國人 死返出去啦

吃不到的葡萄是酸的 明白既

用返中國護照啦

死5毛

自己FF乜春野彈出彈入 食得多大頭奶粉short上腦

死返出去啦 on9
BNO 有冇人想要關你撚事

分咩化呀?咪岔開話題啦

呢個post點分化 諗唔明 係咪持有BNO就係分化

冇拎過

條死5毛short上腦呀

冇拎過+1

嫌上次未柒夠？

97前拎冇需中國籍

早晨～點解有個痴線佬入咗黎？

拎簽證

條友上次先被人玩到收皮依家又走黎被人撚

唔准用其他護照？

點解嘈人用BNO?

因為沒有？所以酸酸？

佢冇

咁⋯冇辦法啦⋯⋯

yes 我等俾皇天擊殺

笑撚左

香港玩完因為我地笑特衰?睇得我地咁高呀

香港點解玩完個真正既香港人會唔知?你話自己反共唔屌個問題核心黎屌我地?

收檔啦5毛

收左佢皮

所有事都係香港人事～一定唔關大陸事。

最後想問，如果咁少人拎BNO都可以分化香港？咁拎特區護照咪可以分化成班大陸人？

乜，睇到香港人同中國人咁玻璃心呀？

好笑，我哋成班講啲嘢你唔啱聽叫圍爐，講事實叫打飛機

仲有，邊度有踩？點踩法講黎聽下

我哋句句講事實，我就問你一個最簡單嘅問題，揸特區護照係第三國遇事需要領事協助時，如果你不滿領事服務嘅表現，請問你可以向咩人投訴或者反映意見？

我唔需要同你講啲咩身份認同呢啲咁虛無縹緲嘅問題，就講啲實際嘅

開個POST就叫鋪天蓋地叫人續BNO 我都覺得自己功勞好大添

我地點踩特衰呀

定你講呢D呀

國籍在極權國家不是護身符。不過，在其他國家就不同了。2011年日本311地震發生後，大批港人滯留當地，特區政府一直拒絕派包機，港人找中國領事館援助，完全無效，但持有BNO護照的香港人則可以乘英國政府包機回港。2012年哥詩達郵輪沉沒，受難的香港人到中國領事館求助，領事館人員開口就要財物盡失的受難者先交錢補領護照。可是，持BNO護照就很快得到英國救助。

呢D叫事實

其實，你都可以講BNO有咩唔好處。 冇人限制你出Post。你都可以係公海出Post。

我地呢個Post又唔係熱門，只係資訊性質。根本冇心入，就好難撞入黎。

你都係出公海嘈啦。個Noise大啲。你個名都出名啲。啲錢都易賺啲。

好老實呀，我哋都好撚低調呀，post又開係旅遊台，唔特登搵都入唔到黎，點舖天蓋地

事實，永遠是殘酷的。

叫你話我地點踩特衰呀 兜兜兜 咁賺唔到錢架

直接答我問題啦 定係唔識答要問第二條轉話題呀

出Post支持BNO等於踩特區護照。

你UP乜呀 岩岩又係你自己貼咩apply過特衰就係中國人

97apply 唔到BNO咪apply 特衰...咁係事實喎

咁叫踩特衰?定係你覺得係中國人已經係負面野

又入推post呀？
人生係咪咁冇嘢做呀
你唔悶我都厭啦

不如我答你點解2016年1&2月 BNO renewal 數目會突然增加呀

留名返屋企搞

高質d啦唔該

唔好迫佢啦

你唔繼續講邊有得繼續笑

客觀事實上支那個躲臭，領事服務幾乎冇
依個係令你嘉喜嘉覺得自卑嘅原因
同我地叫人續BNO有咩關係？
你覺得自己臭，唔代表我覺得自己香
雖然客觀上你係真係臭，我地咪輔和下你囉
而你覺得你臭啲時，你又要嬲嬲豬臭蟲論話人臭
個爭議根本係你自己搞出嚟，打稻草人
BNO VS特衰係出事時有咩分別我諗Google都搵到十幾廿單
我相信客觀事實大家都可以有唔同詮釋
我理得你點自卑，但唔好自卑到自大，自己幻想全世界都羞辱你
你唔入心post都唔會見到我地「打飛機」格
攞架嚟丟

我地真係有本事分化嘅
道個歉先啦
我地真係有用念力去阻止支那領事館去幫香港人嘅

依個 post 俾佢推到上熱門未?

上左旅遊台熱門

嘉唔知乜春有份推POST算唔算助長左佢口中既唔知乜春分化

雖然臭係事實，但你都唔可以話我地臭。唔可以講事實出黎。

因為，我冇香香BNO....

我諗唔到酸我地有BNO之外，仲有乜理由特登走入黎嘈⋯⋯

有次我屎忽痕統計下我地依個薪火post嘅數據
無錯，2018年嗰個爆咗上嚟就係嘉喜嘉入咗嚟
一嘢谷高咗我地個post嘅人氣

我記得佢好似比人一句就收咗皮
唔知有無巴打cap 咗圖

API?

已上

係佢黎架咩?

唔肯定

多謝推post

又會無啦啦有隻支仔入黎吠

BTW 尋日叫朋友副簽果陣柒左,得藍色筆
今日寄左掛號,留名等佢打回頭再簽過

細個比屋企人轉走左本BNO
應該就還左加剪左
睇完個POST D資料覺得好絕望
係97前冇申請返英國公民
97後自動取消身份不受申請
都唔知仲有冇辦法可以拎返本BNO.....

咩叫轉走左?

你之前有過嗎?

比特區入境處收咗就以為無左？

怕就怕佢個本野唔係BNO

身份證大法
成本化灰都仲續到（有機會）
除非佢嘅「轉走咗」係退埋籍
係嘅我留名睇退籍案例

英國領事館只為英國國民提供公證服務，不是不再提供公證服務

香港特區政府幫人做英藉退藉？

咁可唔可以順手幫手申請BC?

細個果時係有架
有印象有次屋企人帶左我去領事館度
話到時唔續 因為有特區護照
唔知屋企人去返果度搞左D乜
好大可能係取消BNO
如果係真咪等於自行放棄身份
但係果時未夠18
唔知仲有冇得拎返

話到時期續 因為有特區護照

話到期唔續 因為有特區護照

係咁打錯野....SORRY

如果係咁，你屋企人真係好有心幫你取消英藉⋯專登走去領事館搞⋯⋯⋯

去得領事館好大機會係取消BNO身份
問下屋企人睇下佢地肯唔肯講事實你聽...

竟然咁狠

最多聽到都係收埋本BNO昆仔女冇整過

兩老兩眼昏花
問左都答唔到D乜
以為PASSPORT係淨係旅行用
都冇諗過身份問題

蠢到貼地

可能係申咗咗居英權計劃呢

係⋯專登走去取消⋯我都係第一次聽⋯⋯

巴打⋯如果你真係想續本BNO⋯拎千幾蚊撞吓手神⋯希望佢地冇你取消嘅國藉申請⋯⋯

bno剩係可以取消一次
bc取消完可以恢復一次

BNO 無咗就無咗

咁耐冇黎竟然咁旺 多謝五毛

如果巴打有經濟能力，可能renew搏下睇下有無既

啲Case真係獲獲新鮮獲獲金

有幾食飽屎無飯痀先會特登走去取消

各位巴打救下我
我睇完Q&A知道, 聲明書有印到 countersign佢出黎就要搵人 countersign.
請問有無得係俾錢之前就知道需唔需要 countersign?

幾耐冇續到呀?

我２月尾續
過左期十年以上
份表要countersign
我冇就咁寄
比你參考下

我而家24歲, 我本護照係2002年1月過期, 都無續成16年,
係幼稚園相既護照黎

放心你份表一定印埋countersign

我都 Feel 到要嫁啦
我仲以為可以睇到需唔需要 countersign 先進行俾錢呢個動作,
我識既 countersign, 都係從事非officer grade 的低位既公職人員
我好擔心佢彈我回頭,
仲要呢個人係無海外護照, 得廁所板

屌....睇晒副簽指導就唔使驚啦

你咪就咁揀RENEW囉
普通RENEW唔洗副簽架嘛

要幾撚大決心同幾撚憎英國先會同埋個仔女走去宜誓放棄英藉？

你 最近還好嘛 尚愛看bno討論區嗎
最近 近乎沒露面 你有新特衰吧？

利申：深潛好耐 好想知sam巴點

sam gor上個post 最後有出過黎

Renewal 申請續領護照
這個選項代表你 （必須三個條件完全符合）:
現在已經擁有一本紅色封面英國護照（英國海外續領者，護照簽發年份必須為2004年或以後，如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。除非你的英國護照嘅簽發部門為UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO而該護照的簽發年份為1994年或以後，如你的紅色封面英國護照為1993年或之前簽發，亦都必須以首次申請英國護照方式申請）
你的護照沒有損毀
你的名字、資料和英國國籍狀態沒有改變

噢 唔該哂
因為之前見有巴打咁樣做成功左,不過唔知佢護照幾多年簽發

彈回頭既話你有咩選擇？

有行動力,幾好

有冇人知而家BNO入印尼點, 上個月話BNO都要簽證

要簽

我都唔知點算好
但巴打整果個Q&A excel 話 無副署都未必係會唔得
博一博啦
我都唔想跪係度求其他同事可唔可以countersign我

想問下eurostar英國入法國境佢冇吸到印有冇問題嫁？

問英國人周融最清楚

找尋下有無BNO先，比錢試下啦，也許申請特衰時比入境處收咗當咗取消呢

要幾撚大決心同幾撚憎英國先會同埋個仔女走去宜誓放棄英藉？ - As far as I know, you cannot renounce your British nationality as a minor (under the age of 18). Under section 12 of the British Nationality Act 1981, you need to be 'of full age' (section 12(1)) or married at the time of application (section 12(5)). Full age is someone who is over the age of 18.

如果下個薪火 post 回歸公海放係時事台會不會此帖必火？

會唔會好多5毛入黎搵食

問都無謂，俾錢最實際

有咪開心吓，無咪諗吓有咩後路。

放係時事台嘅效用係咩？

公海一有BNO就已經係殺戮戰場，放入去，唔通日日要追幾百個POST？

開係旅遊台都已經叫鋪天蓋地架啦

放係時事台正常新聞都變戰場㗎啦
根本係鬧交台嚟

都係留返呢度俾啲有心人清靜咁續BNO啦

惹班五毛搗亂，成事不足，敗事有餘

上網睇 英國護照下年可能變返藍色同無左歐盟字眼
係真唔係？ bno 會唔會跟？
未續等佢轉左先會唔會好d

下年3月全部護照都會轉紅色冇eu嘅封面（bno啲倉底貨）
到10月就會轉法國製（） 藍色脫歐護照
照常理嚟講，脫歐之後所有護照封面應該一鳩樣都係藍色

咁我都係等到2019 10月啦

岩岩搬左屋，得一封信有我個名，仲要係中文地址黎，係唔係要搵封係英文地址既信比佢?

通知入境處、選舉事務處、稅局改地址，通常都有個回覆，可以做證明

我個人都覺得等下好
但如果你係好耐好耐冇續嘅
越遲就風險越大
事關今日唔知聽日事
好多案例都講咗依家對好耐冇續嘅人收緊咗

其實你期望嘅「好d」係乜？

護照新與舊都係咁用

果封有我個名既信就係選舉事務處出既，但中文地址黎，冇英文地址

唔該曬

又唔好話跪係度
互相幫忙啫

早晨～各位巴絲～

個Post留返係旅遊台算啦。

始終，呢個Post係資訊性質～ 無謂變做戰場。

18就出去釣五毛啦，下個(19)再返旅遊台啦

理由係？

等英鎊匯價

「指宣傳港獨 蕭思江入稟求收回戴耀廷特區護照」

香港大學法律系副教授戴耀廷的香港「獨立建國」言論繼續惹起爭議，香港港人民權民生黨透過華孝有限公司入稟高等法院指，戴耀廷曾發表鼓吹「港獨」和「台獨」的言論，已實質上自願放棄了自己的中國國籍，要求法庭下令入境處處長收回戴耀廷的香港特區護照，並頒令禁制戴耀廷繼續「播獨」

唔好講成唔成事，
法庭肯受理單嘢嘅話都已經好大件事

2月中申請本野到4月頭終於都搞掂...

咩case?

LOST,都交咗好多資料過果邊...

快啲取消中國國藉

請詳加說明之

想知

第一次交齊資料,連老豆老母既bno都比埋果邊,彈返黎話要老豆老母同自己既出世紙
第二次交咗老豆同自己既出世紙,亦都寫咗信比果邊話老母無出世紙,彈返黎話叫我老母去入境處申請過一張
第三次作咗篇長文解釋點解我老母無出世紙,之後就搞掂咗

yayaya 我琴日就係講呢張圖

第二次嗰陣應該已經要寫信解釋清楚，咁就唔使第三次
佢叫得你補文件即係表示冇得隻眼開隻眼閉，交唔到佢要嘅嘢就要詳細解釋
第一次寄嗰陣反而可以俾少啲

快點收回我
到時HKSAR唔要我咁我就可以自動回歸大英祖國

2年前續就fit哂
最低1對9個幾

係噃。公海嗰邊好多人都話終於有途徑取消中國籍。終於可以申請BC。

其實⋯嗰班人係唔係鼻屎咁大嘅腦都冇呢？

有腦就唔會狙擊戴柒頭啦
經過一輪DQ同政治檢控
而家都無哂人喺主流意見度講港獨/本土
無啦啦出動成個國家機器去狙擊個又唔本土又唔港獨嘅柒頭
梁天琦陳浩天嗌港獨就話報紙唔報當佢無講過
但而家中聯辦禮義廉日日講CCTVB就日日同你報到足
搞到"港獨"又浮返上水面日日有人講
你唔提以香港人往績過多一年半載就會自動收皮啦

利申:支持香港獨立, 戴耀廷正柒頭

我覺得戴（妖）係有心帶港獨言論出嚟
對港豬嚟講，佢點都有影響力
現實世界嘅泛民港豬好多都仲buy佢
係本土嘅先覺得佢膠
見到其實戴（妖）帶緊言論去獨立，點都有佢嘅好處，講多好過講少，橫掂對港豬嚟講，好易受羊群帶動，多個人講獨立好過冇
支那追擊佢就典型梁振英年代支共手法，純粹係想高調製造輿論拎維費，依啲無人駕駛都不知幾豬隊友

而家唔係維尼落場帶隊咩香港呢邊？

Hide Blocked User - 嘉喜嘉

一早block咗

我真係好希望法院肯受理，最好判原訴得值。

sor，頭先嗰幅個角位會 cut 咗

會唔會 cut 淨個 coat of arms 算好過
依個 cut 法好鬼細粒

sor

遠睇係一 pat 嘢...

不如用英國旗啦

扁咗嘅

咁係咁架嘛

用emoji 嗰個英國旗啦

🇬🇧

Google 完先知原來唔係4:3比例
一直都以為除咗瑞士係1:1正方形之外其他都係4:3
點知原來有2:1

自膠

其實係唔係同廁板一樣色?

你鍾意啦

試下 sort ratio 嗰欄

\ /

係到攪咩

公海嗰邊好多人都話終於有途徑取消中國籍。終於可以申請BC - you are not likely to get British Citizenship this way. You need to look at section 4B of the British Nationality Act 1981 -

4B Acquisition by registration: certain persons without other citizenship

(1)This section applies to a person who has the status of—
(a)British Overseas citizen,
(b)British subject under this Act,
(c)British protected person, or
(d)British National (Overseas)

(2)A person to whom this section applies shall be entitled to be registered as a British citizen if—

(a)he applies for registration under this section,

(b)the Secretary of State is satisfied that the person does not have, apart from the status mentioned in subsection (1), any citizenship or nationality, and

(c)the Secretary of State is satisfied that the person has not after the relevant day renounced, voluntarily relinquished or lost through action or inaction any citizenship or nationality

(3) For the purposes of subsection (2)(c), the “ relevant day ” means—

(a)in the case of a person to whom this section applies by virtue of subsection (1)(d) only, 19th March 2009

如果支國真係不合理地褫奪 BNO 嘅「中國國籍」，咁英國基於人道理由係理應要特別處理
當然英國做唔做嘢就

點解我唔明你地做緊咩嘅

如果你有用連登app自然會明

銀行信

hsbc選擇用英文郵寄宣傳資料,再用埋英文地址啦喎...

不過我驚你地到時唔會係煩有冇住址證明

我係攞信用卡月結單俾佢

最好不過添啦

點解用親BNO 返香港 check in 個陣都會話error 要等勁耐

其實好正常，因為淨用 BNO check 唔到你 HKID 有冇 A/R

A/R?
姐係下次BNO 同HKID 一齊比佢地搞check in?

係呀
我諗係right of abode?

所以每次係外國返香港 我都會比埋張身分證佢 同佢講話我係香港人 依家返屋企

每次去完旅行雖然唔捨得 但諗到可以返香港又會好期待
因為會掛住屋企

我係之前話續bno，但寄到黎變左bc巴打，
3月尾去日本成功入境，無比人踢返香港 不過入日本境又無叫我拎HKID
題外話，買野免稅時，其實分別不大，
最大係由普通話變左英文

你冇同返英國嗰邊講話比錯左你？

問左，我仲問左兩次HMPO

離奇程度可比搭飛機upgrade

因為我都怕去旅行比人遞解出境，問清楚好d

日航正嗎 我下次去日本諗住坐全日空

佢地冇覆你？！

巴打知唔知點解會upgrade 咗做BC

羨慕

正到爆，服務超好，你坐完日本航空返唔到轉頭

佢地有覆，不過都係話無問題，國籍正確

真係唔知，不過問清楚佢又話無問題就算啦

想追番post 邊到可以搵番?連登定高登, 1有無link

有冇問你爸爸媽媽

係連登不過好前啦，上年年中既事

老人家乜都話唔知

明白

記得上年有1-2單咁既case

英國佬陰啲陰啲轉過去bc

國藉仲有冇overseas?

封面出埋EU

入便一定係BC架啦

返而observation 個頁有冇講你HKID card?

其實都有show hkid ，所以我都好混亂

咁可能你真係榮升BC

你父母實有野無同你講

這些機會

洗唔洗BBC幫手搵返

我嗰本仲有六七年先到期 到時唔知會唔會又擺烏龍將我變做BC呢

恭喜
其實我最想要有香港人身分既bc

諗起有次東南亞 好似係馬拉
返香港用廁板checkin 都問我拎visa
我話我地係香港人wo 佢發覺自己傻左 都幾好笑

痴線家,肯定有d野先將巴打個本變左BC

拎廁板就係會比人誤會

開頭我都唔信會變咗BC，直至三年前我同另外兩個朋友一齊換BNO，三本護照都係我一手包辦BNO上網申請，但renew返嚟其中一本變咗BC。

我朋友問咗駐港英領館，佢地話無問題。 我朋友依家連香港份工都辭埋移去英國。

我諗內政部真係「靜雞雞」action...

你係英國住左好耐?

正啊

這些機會
咁樣攞到bc同中六合彩冇分別呀

我唔係，我仍然係BNO，我朋友變咗BC

咁你朋友係英國住左好耐?

幾個月

這些機會幾時到我

年年換，撞吓手神 😂

唔同，過到去要捱騾仔㗎。況且佢都唔後生，英文佢自認唔好，都寧願走出去試試

啱啱睇完

好似買六合彩咁

可能做緊大抽獎。

「恭喜你～你係本年度第10000名成功續領BNO護照人士。🎉因此，提升閣下國籍為BC。」

唔知一百個申請人會唔會有一個中？ 若果機會係百分之一，咁上年應該都有百七人中獎

進貢俾HMPO

你老味
乜鳩嘢撞手神

內政部同領事館應該唔止一次半次俾人查詢係咪印錯護照，淨係高登連登都幾個case，都係好快話無問題... 咁都估到其實唔係意外...

暗中助攻

課金多D會有機會

巴打，你朋友本身有冇曾經係英國留學，工作而Stay過一段長時間？

會唔會佢祖父母本身都係有BC?

出便有post 用特衰去歐洲比人偷哂野

係意外都話唔係意外啦嘛
係行政上噉做最方便
要佢地拎返本護照畀佢地都好麻煩
而且冇錯嘅BC冇人會check到問題嘅除咗home office自己
case1:要你送返本BC過去先送返BNO畀你，個risk係如果人地唔send返本BC都冇法，通緝你咩
case2:送咗本BNO畀你先，之後先收返本BC，個risk係如果收唔返本BNO，會同時有兩本護照，會有濫發身份證明嘅風險
所以我覺得佢地最直接都係改個record做BC仲方便

買得越多，中獎機會越大

一定無，佢英文會考E，歐洲未去過，係最近一兩年去英國睇環境

祖父輩我就唔知，聽佢講佢屋企無人申請過居英權之類

大使館俾咗一千蚊？ 有無咁好

我又唔覺得有咁兒嬉

係囉，你話收到BC內政部叫你去領事館走一轉核實咪出事！到時被人告提供虛假資料。 內政部有可能甩漏，但唔會蠢到人話乜就信啩！ 口講無憑。況且內政部俾本BC出嚟應該有核實過，你估香港啲非常「特別行政」咩，無住過香港都可以係永久居民

就算出錯又好、內政也好，出咗BC俾你就係BC，除非申請人蓄意隱瞞或者欺騙而取得國籍，否則內政部應該唔可以收回已出決定。 即係利益歸申請人。 再深入啲，HMPO咁大機構，一定有audit審核行政措施，咁大嘅漏洞咁多年audit都發現唔到？ 我唔係幾信囉。

出錯機會唔大嘅⋯始終有程序去再三核實。唔係一兩個前線職員去處理就算。

我反而好想知由BNO轉為BC嘅人，有乜野共通點⋯

我唯一諗到嘅，係祖父母有。而父母唔知。申請英國護照時，冇填祖父母。所以政府只以普通申請BNO人士去處理申請。

到依家續證時，填咗祖父母資料。發現係BC。順理成章，俾返後代子孫擁有BC。

祖父母係香港原居民好可能有

份表我幫佢填，完全無提及過父母、祖父母輩嘅資料。況且佢情況只係過咗期兩三年，根本出世紙各樣都唔需要提交，只係一般申請要求住址證明同護照。

咁情況HMPO有咩方法知道申請人嘅祖父母背景？ 況且以祖父母關係申請BC唔係自動取得，係要證據佐證申請人同祖父母嘅關係。我朋友一律都無遞交過。

既無居留過英國、又無親人有BC背景、屋企人又無居英權。我諗唔到仲有咩可能，連佢自己都唔知。唯一解釋係內政部有undisclosed (highly confidential) procedure將某啲申請人變做BC。

或者有啲野唔知好過知啦

美國綠卡抽獎

到底咩case先要爸媽同自己出世紙？

佢有無幫人做過副署人?

係真係出錯嘅點會唔可以收返?

留意下依兩個 case 隔咗幾耐先發現 error

依兩個 post 都有關:

依份嘢可能都有關，但係 too long; didn't read:

[突發]係歐洲比人偷袋，冇曬所有錢

呀咩咩嘉去左邊

唔係咁撚淆底潛水呀？

唔～唔知有乜野令佢可以轉到呢～

不過～恭喜你朋友～可以係自由嘅國土上面重新開始

若果因為咁而得到BC，到最後又收返，當中當事人除咗BC之外已無中國籍，咁由BC轉返BNO係involuntary，咁會點？

若果HMPO收得返BC的話，咁分分鐘攪到無國籍？

我諗都未必可以就咁退到中國籍
之前肥牛巴退嗰陣 IMMD 好似會要求 BC 俾埋 Naturalization/Registration Certificate 同埋出世紙嗰啲嘢，又或者填完 NS form 拎到嘅回覆，務求要 check 到你唔係直接經 BNSS 拎到
passport issued in error 嘅話又點會俾到啲咁嘅嘢

啱啱都想post過嚟
支那大使館真係幾個月就助攻一次

其實行蠱惑的話，攞咗本BC去其他歐盟申請居留，過多五年再申請國籍，到時有無BC都無關係。

我都想知有咩原因可以咁樣BNO變咗BC。

其實香港真係成個孤兒仔咁
乜撚一國兩制簡直係廢話

咁又係...

唉，我覺得香港人係世界孤兒。有兩本護照，但兩個國家都無公民權、無居留權，淨係得1200平方公里地方上有居留權。

世界上仲有邊個地方好似香港咁，澳門人起碼某啲都可以攞住返葡萄牙丫。

又唔係咁講嘅
我覺得係支那大使館垃圾啫
就算係支那人攞住本爛鬼支那護照去求救都一樣係咁回應

其實開18應該將重點放係英國支援

一本緊急護照起碼歐洲，某啲亞洲、南美國家仲可以免簽出入境。
廁板旅行證根本做唔到。

依家報失咗護照，一定要返香港重新補領。若果係英籍護照就唔駛咁煩，當事人依家係歐洲EXCHANGE緊，有居留證有住址證明，搵到人副簽就OK。

唔通真係抽獎咁抽？

我係上年先開始追post，但係發覺17年尾開始多咗呢類情況

廁板「旅行證」根本只能回香港
理論上去歐洲第二個國家都唔得
即係法國唔見只可以留響法國
去德國都要另外申請簽證
不過因為神根無邊境管制
所以過到去
但唔代表係合法
反而英國緊急護照仲可以
去到大部份國家唔洗另外申請簽證

因為神根區好多都可以TWOV (transit without visa) airside transit
即係轉機時唔會接觸到當地immi
所以用支那旅行證都可以轉機返香港
但因為去LHR無得airside transit 所以就唔得

廁板「旅行證」根本只能回香港
理論上去歐洲第二個國家都唔得
即係法國唔見只可以留響法國
去德國都要另外申請簽證

咁當事人去德國駐法國大使館／領事館申請咩簽證呢？ 都已經係神根區入面，根本係自由流動，無可能係法國申請去德國過境簽證。所有非居留簽證只可以係神根區外使領館申請。同埋唔係每個神根國家都有直航返香港，一定有機會要係神根區內轉機，只要當事人有證明文件證明遺失護照，有返回證件簽發國家文件，一定可以上到機。

但若果要離開神根區去其他國家的話，BNO ETD可以做到，但中國旅行證一定唔得，就算過境都可能要簽證。

因為神根區好多都可以TWOV (transit without visa) airside transit
即係轉機時唔會接觸到當地immi
所以用支那旅行證都可以轉機返香港
但因為去LHR無得airside transit 所以就唔得

睇情況：假設當事人攞住中國旅行證 英國－神根－香港係無問題，因為唔需要入境神根區，但英國－神根－神根－香港就唔得。

但若果當事人係神根區內 神根－神根－香港係無問題，但神根－英國－香港就唔得。

當事人依家係瑞典－英國－香港，若果只有中國旅行證，佢係Stockholm Check－in已經俾人ban，因為Timatic寫明中國護照係英國air transit都要visa，何況得本中國旅行證。除非當事人有一張歐盟簽發有效嘅居留證，咁佢就可以係英國免簽轉機。

This suggested that you are both a British Citizen and a British National (Overseas) at the same time.

If you were not born or naturalised in the UK, it is very likely that you are a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his or her British Citizenship to his or her child born outside of the UK.

唔同，過到去要捱騾仔㗎。況且佢都唔後生，英文佢自認唔好，都寧願走出去試試 - Chinese restaurants and take away shops are looking for people to fill jobs. Move north as there are more opportunities there. I remember someone from Northern Ireland said in a post here that you could earn £400 per week as a 打雜 in a Chinese restaurant kitchen .

係鬼，佢係出咗本錯嘅 BC 加埋正常 BNO 嘅 observation
依家唔會再出 BC+BNO 二合一嘅 passport 架喇

我諗佢都唔介意做打雜，佢知自己咩料，英文會考攞E。 不過佢依家都未諗定住邊。 我諗若果唔係太揀擇嘅，應該搵工唔難嘅。

依家唔會再出 BC+BNO 二合一嘅 passport 架喇 - how do you know?

我諗佢都唔介意做打雜 - remember the long hours (in a restaurant setting, it is likely to be 10am to 2pm and then 4pm to 11pm six days a week).

但係有400 sterlings per week，都唔係差啦

若果要同香港人工比較，佢根本唔會過去英國。 而且佢係一個40歲嘅人，唔係廿歲出頭嘅𡃁仔，大概咩情況佢係知嘅，況且我呢個朋友算捱得，知道自己無乜bargaining power都唔會嫌三嫌四。 我都唯有祝福佢係英國生活愉快，其他都幫唔到咩，最重要靠佢自己。

In the UK, an employee usually receives his wages after income tax and National Insurance contribution has been taken off. This means that you can spent the last penny if you want without worrying about the tax bill later in the year.

Your friend will need to apply for a National Insurance number from the Department for Works and Pension once he arrives in the UK -

Also things are different in the UK from Hong Kong - for example people in the UK don't usually go and see the doctor if they have the cold (感冒) - the doctor will tell you that there is nothing he can do - all you need is to drink lots of water and rest.

Wish him the best of luck!

Thanks for your advice. I think he knows about the NI.

I think the tax system is quite similar to the rest of EU, one gets his income after all tax.

The medical is something I really can't understand. I am quite sure the phenomenon doe not just happen in UK but the rest of Europe. People would rather go to pharmacy than going to see a doctor. I once went to a doctor because of flu but later realised that I should have gone to pharmacy instead. Doctor cannot help much on my pain and discomfort except some proper diagnosis. Pharmacy is the place where I really need.

People would rather go to pharmacy than going to see a doctor. - first of all, pharmacists in the UK have a higher social standings than Hong Kong. The UK government also uses pharmacists as part of the primary health care team - you can go to the pharmacist for a flu vaccine or 事後丸.

If your friend is still in Hong Kong, there are two more things I will say -

1) You can open an UK bank account in Hong Kong. HSBC offers this service -

2) Your friend should try and pass the driving test in Hong Kong and get his Hong Kong driving licence before moving to the UK. He can exchange his Hong Kong driving licence to an UK one without test.

Thanks. Definitely he has HSBC a/c, that's his employer. I'll remind him of this.

I dun think he has a driver licence but I'll just tell him anyway.

通常大家搵咩副簽人？
利申：讀大學，遲啲去歐洲

我唔直接答你啦，呢度要靠你自己去搵答案。

不過見你係隔離個POST又肯答我問題，你睇返呢個POST＃1-5，呢度啲哥仔好俾心機整Q＆A出嚟，一定有你要嘅答案。

我問曬啲朋友同事睇下邊個有BC
原來都唔少人有
最後咪搵個最friend既幫手簽
簽果時先發覺原來同佢已經識左十年

回港證 (支那版)

沈教授話齋，莫講話主權，香港連次主權都無。 馬尼拉人質單嘢，曾蔭權都無權打電話叫賓總接電話，因為特首只係市長一名，連省長階級都無，地位唔對等，無資格講數。

加上早幾日先講完，強國要求執意要去危險國家而遇險嘅國民承擔費用嘛。咁點樣為之危險，龍門不嬲任搬，好似啲傻X咁講，有小偷嘅國家都好危險... 歐洲好多小偷

係咪而家嚴格左

見幾個post都有人話續期要父母結婚證書同出世紙

都係睇彩數
有d巴打勁嚴格
有d乜7都無都照批

無持有有效神根簽證嘅證件嘅人係不享有神根公約國內自由行動嘅權利。所以佢必須由遺失護照國內直飛香港，或持該本旅行證有可能需要向轉機機場所在國申請過境簽證。

以往已發生過中國留學生因在意大利遺失護照、係未有申請residence permit 前遺失護照並只持有中國旅行證嘅情況下前往匃牙利警方拘捕，最終被遞解出境，一年內禁止踏足神根國家。

亦有發生過特區護照持有人只持有奧地利Type D簽證於未過神根免簽證期限內前往德國旅行結果被德國警方拘捕，理由係未持有有效簽證逗留德國，結果被判入獄14日兼遞解返去奧地利。（儘管奥地利認為特區護照持有人即使只持Type D簽證的情況下亦應於首次入境的首90日内享有神根免簽，但德國唔係咁睇）

未訓醒打漏字

你朋友係咪從未拎過CNO?

其實EU有無regulations寫明係神根唔見咗神根簽證係唔可以經其他神根國家返回原居地？

以往已發生過中國留學生因在意大利遺失護照、係未有申請residence permit 前遺失護照並只持有中國旅行證嘅情況下前往匃牙利警方拘捕，最終被遞解出境，一年內禁止踏足神根國家。

係咪呢個CASE？
其實我唔係好明，當事人係西班牙遺失護照，咁佢係咪應該要係西班牙向意大利領事館申請簽證先再返意大利？ 當事人稍後去咗匈牙利，若果神根國家當中有passport control嘅，點解入境匈牙利得本旅遊證無問題，反而離開就有問題？ 我當佢呢個CASE係因為佢說服唔到檢查人員佢係合法進入神根，亦當時再場亦無證明佢遺失護照所以被人拉咗返差館。

亦有發生過特區護照持有人只持有奧地利Type D簽證於未過神根免簽證期限內前往德國旅行結果被德國警方拘捕，理由係未持有有效簽證逗留德國，結果被判入獄14日兼遞解返去奧地利。（儘管奥地利認為特區護照持有人即使只持Type D簽證的情況下亦應於首次入境的首90日内享有神根免簽，但德國唔係咁睇）

但呢樣我非常肯定，有歐盟國家居留卡係可以係神根區內任何國家過境而毋需額外簽證。D簽即奧地利居留證，只不過以前係用簽證形式簽發而唔係卡式。 當然德國有權拒絕任何非德國公民或永久居民入境，但問題係當事人依正手續入境神根，何罪之有？ 抑或係另有內情？

講返隔離Stockholm 遺失護照個情況，以前一兩年依稀記得高登有人試過係荷蘭唔見護照，但最終係法國離境但無申請過境簽。

唉，好混亂...

佢有CNO呀，仲要有美簽係CNO入面。

佢個case又真係幾特別，等我地可以幻想下將來有機會發生晌自己身上

諗嚟做乜丫，你娶到鬼妹攞居留權嘅機會大過咁樣攞BC嘅機會啦

睇左呢個post 4年，終於的起心肝續
，畢業去歐遊

好葡萄.... 其實內政部將BNO 轉
BC 應該真係有可能； 正如
香港入境事務處派護照比大陸高層官員咁

其實我覺得只係內政部散仔做錯野
佢地唔回收改正係因為咁樣成本最低
間中比一個半個人upgrade對成個聯合王國嚟講又無負面影響

睇左4年你先肯續？

但係尋日見到英文forum有申請人隔咗三四年內政部先話出錯要收返本護照喎 🤔

咁大獲,開心完就冇

可能冇自首啦
金斧頭銀斧頭

呢啲就係作繭自綁，整咁多款出嚟又覆雜又出錯，連自己前線同事都唔清楚自己國家國籍有幾多類

硬膠程度媲美強國

可能audit 時比啲大粒見到要揸正嚟做

前年最平居然唔續

過多幾年可能仲平呢

英國公務員有些時候真係好膠

Dirty work嚟㗎咋
你估香港人人想做政府工咩

印尼呢排要簽證，去民丹島除咗落地簽之外，係咪都可以去香港印尼領事館簽?

你肯定去民丹可以落地簽？。我上timatic 完全搵唔到。

去印尼領事館簽穩陣，銅鑼灣好方便丫

我反而覺得可以搏下，反正入唔到咪坐番船番轉頭，損失不大。
反而我想知印尼對british passport 免簽政策係咪真係改左，因為我公司仲有客拎bno 成功入境印尼

我想問星加坡入境出境用bno，入印尼用特衰，入星加坡再用返bno,得唔得?

我今個禮拜會去整visa(全個trip都會用bno)，但係家母怕麻煩唔撚用bno(上年renew)，所以想問下咁樣得唔得。

不了，我自己去銅鑼灣搞掂visa應該好快

若果BOOK咗幾日酒店，無得取消就搏唔過

TIMATIC係咁寫，去民丹都還好，先去星加坡，一定上到機

我冚家星加坡坐船去民丹

我知timatic 係改左，但係依排我地都仲有放bno 客去印尼，so far 又冇比人refuse landing 喎，所以咪想知囉

好似係2018改policy?

等樓上去一趟領事館再返嚟報告就清楚好多

呢一刻入到啫，有邊個知入境果一刻又話唔得。大家都係睇住TIMATIC做人。

係呀，我有日無聊打開睇到timatic又改...

靠你去領事館一趟啦

等我消息

屌印尼真係好撚戇鳩

ching,行外人有冇得check timatic?

續到啦 但想問下收件係未一定要本人 屋企人拎我身份證副本收得唔得

三年前果陣已經話BNO可以免簽，點知班友仔烏吓烏吓，死都話要落地簽，被佢地屈咗33／35USD買張貼紙。 好彩預咗佢地亂搬龍門，否則我邊度有美金係身。

印尼
[url]ID&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url]

只要將國家國碼改就可以睇其他國家，例如：

玻利維亞
[url]BO&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url]

香港
[url]HK&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url]

印尼班officer貪污多個食飯

咁佢又明碼實價嘅，全部一律都係收呢個價錢。

只不過係啲入境政策唔清唔楚

上次frd喺印尼差啲瀨嘢

算啦
依啲國家，你入境冇事都好，出咗機場分分鐘即刻又俾人搞多鑊啦
貪污嘅嘢唔係發達國家就一定會遇過

屋企人攞佢身份證同你代收
但我個陣屋企無人係貼落鐵閘入面

依個國家無正常個

上次喺柬埔寨
個im一邊check 我passport一邊用哂兩文三語叫我比10usd佢
我扮聽唔明用日文問返佢咩事之後佢即刻收咗皮

但我用緊BNO

same 個時係15年，佢用普通話講小費，小費
我都扮唔識普通話，佢見無引就放我走

Remember to keep hard copies of your correspondence with HMPO.

我14年去暹粒
條友猛咁講小費小費
我無理佢
最後佢兇神惡煞咁掟返本護照畀我

各大blogger 都係教人扮聽唔到

到底中國人有幾易俾佢地呃小費先會咁common

支那人貪污(行賄/受賄)是常識吧

琴日去巴黎行EU 快到仆街
下次再去歐洲應該要排個條極長龍

唔會啦
我諗EU條隊會加埋British passport

十年前跟團去柬埔寨 個領隊都叫passport夾埋錢俾係入面 根本就蹤慣晒

第三世界國家不去也罷

不能同意更多

又唔好咁講
吳哥窟呢啲古跡好值得去睇

德國又恐怖襲擊

有港豬都自動獻身，上次係FB見到有人去老撾，貪方便夾咗10美金入去，我剷佢助長歪風

貪污賄賂，你唔做我唔做，週圍大把人做。視人格如無物。

第三世界都有好嘢睇⋯⋯ 反而係自身integrity點樣堅持

我有廿年無去大陸，但我唔排除有日會去睇吓。當然我入得去一刻，就唔會再有任何中國人身份。

無人叫你聽啲濕鳩官員講照比錢

同我以前住個到同一個州

唔好意思想問下
我屋企人只搵得返本剪角小童bno比我

我應該申請時
係遺失bno定係用小童個本就可以續？
Thanks

其實睇個doc自己搵答案係咪真係咁難？

btw
faq嗰到嗰題呢
我唔知噉答嘅意思想點
其實我本身續嗰陣用剪剪嗰本
我亦都想肯定我冇再續過
我覺得係早期申請特衰時啲公務員呀毛搞錯走去剪，又或者我屋企人走去剪
因為我舊bno同特衰係連住年份，照計冇理由仲有續過
我記憶係依個post都有唔少case係剪咗角
係咪要update下個答案？事關個答案都幾幫唔到手（如果用我個case）

"搵到"屬唔屬於"遺失"？

之前好似都有提過下，跟住就冇咗件事...

Suggestion:
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理

勁快手
應該答到題主

咁我去老撾, 越南就無R 我比小費

新疆，西藏都幾正

鄧麗君？

上次睇果個人好似係由大陸磨憨口岸過去，唔係機場。

咁我去河內都無勒索我。

唔好話疆藏，我上海都未去過

深圳廣州變成點，我都係上網睇先略知一二

若果成功脫支，我諗我會先去上海，然後可能桂林...

我係續BNO前後分別以廁板同BNO經磨憨同憑祥入境寮國同越南
兩次都有用蝗語問我拎小費
兩次我都扮聽唔明走左
反而我係寮國出入柬埔寨都無問我
根本係班強國人養慣左佢哋

之前咪話俄佬驅逐英國大使嘅
其他驅逐大使對一般人嘅領使服務/求助會唔會有影響

英國應該冇得諗，佢比我屋企人唔比我，NS form我唔想搞，因爲我覺得佢可能真係冇我d文件，香港嘅英國領事係廢嘅，淨係識叫你問HMPO。而家試圖物色其他國家護照，睇睇有冇得技術移民

sam gor

加油

Sam gor

係條仆剩街未訓醒
唔使遠淨係歐洲都大把一家人攞三四本唔同國家護照
而且唔同姓有幾出奇
歐洲都大把女人結完婚唔改姓啦

請問父母都唔見左出世紙 我應該搵咩文件代替
想盡量提供代替到嘅文件 費時要補交
google左同追左post都搵唔到答案 如果問左啲多餘野屌得細力啲

因為佢地係鄉下出世...
落到嚟已經唔知啲文件去左邊
係咪冇其他文件證明到了

唔係香港出世?
寫信解釋
有冇結婚證明

係呀
有結婚證明
咁我係寫返信解釋啦
唔該哂巴打

又靜返。

有時候冇事就係最好嘅事

唔駛日日炒蝦拆蟹..

終於都寄左份掛號去HMPO
睇佢幾時打回頭先

咩case先

話說上次由廈門去金門，買船票要檢查證件，屋企人拎BNO，賣票個d都覺得好特別，香港人應該好少拎BNO由中國過台灣吧？

俾FD副簽果陣先知冇黑色筆
照用左藍筆簽住先

利申 補領DAMAGED PASSPORT, 冇俾祖父母既資料HMPO

支付寶

Wechat pay

用得支那嘢就唔好計算咁多啦
互send下紅包咪算囉
人地用坦克車死你仲得，講咩私隱
支那根本當人係數字

嗰陣轉銀聯晶片提款咭都已經係想玩 data
大部份銀行預設都係俾張咁嘅嘢你，其實有啲係用到做銀聯 debit card
只不過多數人喺本地都只會用到 Jetco/易通財/EPS，係得海外提款先有機會用下，搞到 CUP 攞唔到料
不過依家都已經開始多人用銀聯信用咭

成件事好反智
btw淘寶好用咩，依家唔係以前嗰啲好撚平，以前平8成幾都有。依家又要集運、人民幣又貴，計返只係5折左右，有時只係平3成
講真你係香港鋪頭買啲正常牌子嘢，質素都好啲啦，點解要淘寶買啲又唔係平好撚多，仲要風險好大
或者噉講啦，可能我以前覺得淘寶好新鮮，但依家覺得佢唔新鮮得嚟又低質

上面要攞香港大數據
支付寶會係其中一個最方便嘅工具

雖然我無淘
但係我理解點解啲人會淘
因為啲cheap 鳩野好多你喺香港搵到嘅喺淘寶會搵到一模一樣
e.g. 電話殼, 先達之類商場一個賣緊幾十蚊到百幾蚊, 視乎佢包裝有幾靚, 但係淘寶買個同款嘅貴極都唔過50蚊
啲女人買衫一季買幾十件, 如果唔係幫襯有牌子嘅野(u記, zara, hnm之類), 你喺女人街, 旺中, 葵廣之類平價場買到嘅幾十蚊一件衫淘寶可能幾蚊件

係喎，電話殻，moon貼又係嘅，有啲人真係好多電話姿整嘢
而依啲往往cheap雞嘢又唔緊要
係我講開又講覺得麻煩啫
以前平好多就覺得好要淘寶
但依家淘寶都貴啦
香港人有平十幾蚊都係平嘅心態godiva心態

收到本BNO啦
謝咁多位既幫忙

我又講下我點拎返（96年過期 幼稚園相）

我交既文件有：
特衰全本彩色影印
本人，父母身份證彩色影印本
副簽（BC人，普通職業）
出世紙彩色副本
舊bno
住址證明
相2張（一張副簽簽名）

20/3寄郵政特快專遞
24/3轉received declaration
4/4轉dispatched
9/4收到

供大家參考

恭喜恭喜

唔係點keep住外儲三萬億美元

月尾就開光去日本

請問大家知唔知HMPO收到件之後個STATUS幾時先會轉?
尋日已送到,但今日仲係Awaiting information from the applicant

上面個個用bno開支那寶咁睇唔開呀
祝佢一路平安

人哋都要少少時間做嘢嘅...

英國公務員出名慢
你要本passport出外嗎?

又岩既
因為想快D整好世界盃FAN ID就去6月尾俄羅斯

唔急住用只係自己心急

咩case先

BTW
岩你老母

如果急用就早少少整嘛

去睇邊場?

DAMAGED

SOR, 啱

16強呀

我都係
我睇1B VS 2A, 1F VS 2E

你地就好...我都好想去呀

【博鰲論壇】貿易戰中國屈服？人民日報：對外開放係長期國策

咁快就認低威

支那騙子到底邊到嚟嘅自信覺得佢仲有人信？

呢到有個巴打同你睇同一場1F 2E呀

我睇1E 2F

DAMAGED passport
點DAMAGED法

你會唔會去埋週邊國家玩？

我都去喎 不過冇你地咁早

你都係睇依場

就係唔係

我睇8強

冇啦
我莫斯科>SAMARA> ST PETER廿日咋

想問咁多位巴打絲打，有冇人願意幫我副簽
我身邊冇一個人有BNO，點算好
已經印好哂野，交埋錢，只係冇副簽
連登有愛，如果有人肯幫我就好

好幾年前去越南係跟團，後來領略到一樣嘢，就係

領隊一定係咁講，叫你豪駛，過關比bribe，度度都tips，1 免卻麻煩，2 唔係駛佢自己錢，3 凸顯自己醒水，4 有face。

如果你真係聽領隊講，bell boy又2蚊USD tips，食飯又3-5蚊USD tips，咁你真係水魚，佢d根本就係貪face 做人情帶歇d bell boy同餐廳。老實講bell boy幫搬行李係分內事，比tips亦係心意，幾時變左tips都有公價，你比20000 dong 已經好足夠，2USD 以當年嘅物價黎講，已經係一杯starbucks有多，大佬你都係比d 平平酒店人住遮，2USD 你唔好再誇d，香港bell boy 搬行李你係咪比50蚊tips先，如果係嘅，就唔需要join 經濟團抵玩團啦。

睇DOC啦好嗎?

睇DOCQ&A啦好嗎?

睇左 我身邊真係一個人都冇BNO
我可以點

我諗上得連登都應該係當年嘅小童BNO續

#6

雖然有好多嘢係白紙黑字寫到明，但係真正做嘢嘅人係唔一定要跟到足
公務員係可以有酌情權
講咗啲咩你自己諗

tips本身個文化我真心頂唔順
唔好講到邊啲西方國家都有
我就係唔明點解有依個概念
你係受薪於請你嗰個老闆，而老闆出糧畀你，有晒合約有晒溝通，有好多時間同方法去評估你值唔值依個價，係理性嘅deal嚟嘅係清清楚楚嘅
你服務我只係好短嘅時間，咁短時間服務我，我自問我冇能力可以評估到你值唔值得，就算做按摩做一個鐘都好，係唔係你按得我舒服按我唔死就值得加多幾十？開門唔會夾死我就值多幾蚊？
有啲人成日話「佢地底薪好少咋，要靠tips維生」，我覺得依個model本身就有問題，點解我做客要有責任去保障佢地生活？係邊個條款講明我有依個責任？根本唔make sense。而依個正正令到依個歪風變常態，有啲處於高地嘅人就會出嚟阻止啲生活冇保障嘅人，話佢地唔努力又乜又物，令成個業界風氣就係自己做自己嘢，工人冇團結嘅力量，令被忽視嘅人都冇力量去同權力bargain，根本就係毒瘤。
但當然，依啲明顯係文化程度嘅問題，要講到人民質素高到識諗長遠方法，大部分份低等國家或者低等職位仲停留係直接收tips嘅程度。以前都係要靠英國整個ICAC先叫全香港都冇晒茶錢文化

其實外國待應最低工資都少啲,因為人哋expect你有tips收
所以個待應工作合約上係預咗收你tips,而唔係人哋迫你再俾多啲錢

不過老實講
服務差都要我俾tips就太過份
而且窮國人連做少少事都要tips就明顯係恰你啦

我都唔係好buy美國tipping文化，食完一餐仲要計幾多俾返過侍應做tips。點解唔可以一個實價俾顧客睇，細數點樣同僱員拆，做客嘅真係無興趣知。 計呢啲咁嘅數同加一加二有咩分別。

呢樣都係北歐好，明碼實價，見幾多俾幾多。

賄賂呢啲嘢基本上歐美普通平民唔會做，反而有錢佬會，但未至於鄰國咁由上至下咁齊心全部都貪。

BTW, 你地去俄佬地方睇波醒水啦，今日睇過一份報紙唔記得咗係咪電訊報，話英俄交惡中，萬一有事發生，英國大使館未必有足夠人手應付。

去俄國嗰啲真係去唔啱時候
今年世界杯搭正晒俄國俾西方炮嘅時候

大陸今次好醒呀，美俄安理會提敍利亞議案，今次寧願棄權都唔敢得失美國

第一次留言，前排幫屋企人申請（非父母）BNO，但過左成個月都無回音，兩老都無CNO，有混血BNO副簽，但等左好耐都無，我上返網睇就話仲處理緊....點算好？但一個email俾我都無，無話漏左咩個啲，因為係幫人搞所以特別緊張....佢地都過期左10年

因為我之前搞係7日內收到，我初頭以為呢排咁緊張先多人做手腳慢，但見到有人3月尾都開始有，所以想問下大家應該點做

佢唔俾email你，但你可以send去問嘛⋯

我記得係2月尾申請，我應該send去邊個email？

Declaration form received, being processed
Not available

log in check過係咁

check左係 3月2做，依家4月12相隔已經個半月，但最離奇係 4封包裹係3月中收到1封，就係一本剪左角嘅BNO....

首先，你搵三唔識七嘅人同你副簽。即係唔符合副簽要求：識你2年或以上嘅人。

第二，唔識你，而同你副簽，萬一你係作奸犯科嘅人，咁咪會累埋幫你副簽嘅巴絲？

其實好簡單，你冇副簽，咪寫返解釋信。解釋點解你冇副簽：朋友冇申請過BNO。公司係中資公司，冇人有BNO(鳩up)。

你都已經俾咗錢，點解唔試下寫解釋信？唔會一野就拒絕你。唔得嘅，會出信叫你補交文件。

點解有4封包裹？

係HMPO寄俾你兩老？

如果再上一代192x 193x年係英國屬土出世，之後打仗黎香港係咪屬於BC？

你意思，成功應該會有4封包裹。依家就先俾寄返一份。內裡有剪咗嘅嘅舊BNO?

應該兩份新，兩份舊啊嘛？

唔係我兩老，係我親戚兩老

係！但以往應該係先寄 新，再寄舊。
但依家係寄舊，新嘅相隔一個月都無，不過log in睇又話處理緊.....。如果未成功唔應該剪架bo

系統呢啲野呢⋯⋯就唔係成日更新嘅⋯⋯

冇話收新先定舊先。我兩份同一時間寄黎添。

我都係建議你send email去問。system入面或application form應該有寫email address。

好多巴絲都有send去問。

唔該曬！

啱啱send左request，唔該曬咁多位

八卦一下
你舊嗰本有冇寄埋過去？

你係咪真係問過曬身邊所以朋友同事先？
副簽好易搵架咋喎

我個case有d特別，希望有巴絲幫到我
我阿媽有申請bno , 細個有加我名落佢本bno度。不過後來續領過一次，所以丟左舊果本而新果本冇我名。

係咁既情況下，我仲有冇機會申領返bno?

咁上次續護照有無一開二？
有無證明舊證有你個名？
上次續幾時嘅事？

嗯，唔駛啦。

若果你好肯定你阿媽有放你個名入佢本護照，英國應該有你記錄。

續唔續到好難講，連最有力證據都扔埋。有心續嘅就搵返自己張出世紙出嚟，上網俾錢試。

上次續應該係9幾年，我都未懂事。
咁我應該拎阿媽新果本連出世紙續，定要報失舊果本當遺失做好呢？

乜真係咁難咩... common sense 加簡單邏輯思維

本身咩國籍先

訓咗冇睇，個開post template更新咗未?

你想更新D咩

我無舊果本
真係唔知點算

當lost case

26/3 寄過去
12/4 收到

恭喜哂

你一直都無一本屬於你自己嘅護照，何來遺失？

你地宜家申請真係快

邏輯題

人人唔同...如實寫啦

如果唔係香港出生，冇出世紙好正常，尤其是抵壘政策來港嘅人

SAM GOR回歸

其實我申請過時佢份申請表都叫我比副簽,我無搵人簽,佢無叫過我補返
我覺得其實好睇批護照果個公務員,你咪試下無副簽比佢囉

利申:佢無叫但係我比左出世紙

小童BNO

打開銀行保險箱有本BNO

如果再上一代192x 193x年係英國屬土出世，之後打仗黎香港係咪屬於BC？ - anyone born in a British colony or the UK was a British Subject before 1949. When the British Nationality Act 1948 came into effect in 1949, most British Subjects became Citizens of the UK and Colonies (CUKC). When a British colony became independent, the UK Parliament would pass an Act which usually resulted in the removal of CUKC status of the citizens of these newly independent countries. For those CUKC who did not receive the citizenship of the newly independent country, they would retain British Overseas Citizenship.

多謝支持

「兩本護照只報旅遊不提公幹 華漢漏報曾居國家被拒移民 被指「失實陳述」 5年內禁來加」

想講咩就成段post出嚟

無罵戰、無花生，好悶

咁18開始post去公海啦

到時會唔會幾日爆post

你依家開個17.5 試下水溫先

今日睇見接收難民d新聞，睇到我眼火爆

香港d高質素，有貢獻，有生產力，幫助gdp嘅前屬土公民同現國民海外唔撚要，收埋d強姦拎公立援助拎醫療援助冇生產力嘅中東廢物。

利申：高質素前屬土公民

左膠就係要收d無質素的人先有野做架

唔係英國勞動黨D票邊度黎

英國鬼唔buy 佢>要英國大愛包容>收中東難民幫佢地拎公立援助拎醫療援助攞左膠票>
中東難民變英國中東佬投票比勞動黨
Conservative Party 收皮指日可待

咁刺激？
當宣傳噉話啦喎

全世界左膠嘅票都係咁唔道德㗎啦
最緊要冇咩思想，短視，又係社會飯桶

佢地啲大愛包容唔包黃種人

所以BNO平權佢地無出個聲 左賊親支親俄，根本是邪惡軸心駐英代表

佢地係外面左膠
內面資本主意嘅走狗
如果真係左膠叫佢地最少出半份人工比佢地要大愛包容嘅人
同佢地一齊住

左咩派丫
左膠其實都係政棍，仲係立場錯漏百出嘅政棍，根本係針對有回報嘅人口。
佢地都係為政治力量，「黃種人」（香港同日韓啦），政治偏向「冷漠」、偏向服從（集體主義），尤其移民後，好正常係會投最大黨，或者唔投
唔係講忠唔忠誠嗰個國家嘅問題，係東亞人對政治嘅態度係比較冷漠，比較逆來順受，冇咁易係會覺得要社會幫助（要社會幫助就留係本國啦，東亞國家嘅社會福利都唔差，相比南亞），特別香港，大部分份人都右派，根本好多人話希望公帑養懶蟲，所以唔會因為要有社會幫助而授權政治力量畀政黨，左膠嘅如意算盤就打唔響。
所以，如果真係要bno平權，最有可能係tory發現左膠太猖狂，上次大選都輸咗一批畀labour，要引入返右派嘅人口，香港一定會有大量右派人口，但問題係佢點提出嚟，同埋點真係有效改善到佢地嘅處境，畢竟依啲都係我單方面噉諗，唔通咁坦白話「因為佢地係右派，所以要引入」咩。再者應該好少研究到，香港啲泛民係左膠，但香港人其實唔係真係左派，而係只係想要民主，係俾左膠騎劫晒。

香港係too simple sometimes naive

香港只係要民主啫
暗啞底其實係唔想要中國政權
或者噉講
只係想穩定，依個準確啲
係英國管治嘅香港係無為而治
咩社會福利對香港人嚟講其實唔重要
最緊要唔好重稅
香港人亦有魚蛋論
其實都係右派嘅思想嚟
所以收香港人後會投咩黨，tory真係唔洗擔心

係咪naive，我覺得都係普通中產啲嘅政向啫
中產嚟講，我諗好多國家都係噉嘅偏向

sad but true

補充：最naive係個政權俾共產黨拎咗
英國代香港人naive，而香港人都承續到個naive

香港係政治上係棄嬰嚟
但依家都開始成長做年青人
不過面對一堆共匪青少年古惑仔
真係冇個外國勢力都幾難搞

佢地啲大愛包容唔包黃種人 - with all due respect, the people of Hong Kong is not escaping from a war zone in which chemical weapons were used.

The UK government's current position is to allow 20,000 Syrian refugees to settle in the UK for the next 5 years - 4,000 per year.

There are 3 million Hong Kong people with British National (Overseas) status.

香港d高質素，有貢獻，有生產力，幫助gdp嘅前屬土公民同現國民海外唔撚要 if you have a BN(O) passport, you can always joined the British Armed Forces and after 5 years' service, you can apply for British Citizenship. Surely high quality and productive BN(O) passport holders will have no difficulties serving in Her Majesty's Armed Forces!

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

但想知個晉升係點

Have a look at the link below for more information -

照呢個邏輯，

英國鬼唔buy佢>要英國道義上負責前屬土公民>收BNO+過氣BDTC>有GDP減援助壓力>香港BNO/BDTC變英國亞洲佬投票比勞動黨

道理好似都work？

仲有幾個月就入籍啦喎

Sadly, not bno here.

道理好似都work
但事實上佢地知道只有大食懶先會要佢地幫手
中東廢物同英國大食懶係佢地嘅target customer
喺佢地眼中我地係工蟻

It is no use sitting in Hong Kong waiting for 平權 - it is more likely for you to get British Citizenship after 5 years' service in the British Armed Forces than waiting for 平權 to come.

The British Armed Forces' route may not work for you, but you must agree that it can work for others from Hong Kong.

最好笑係後面陳智思講同李光耀食飯嘅對話
佢完全真正想講嘅嘢

It wouldn't work - most Chinese people in the UK don't take part in UK politics.

請問續護照係咪一定要爸媽passport no.？見faq無提過..

冇記錯如果佢地有英國護照先要

2老都有bno,填到中段真係要填，又會比老母鬧我搵野來搞

慳返千幾又唔駛俾老母鬧，何樂而為？

要填咩

你有舊bno嘅話唔需要

thats true. We Asian are weak in politics.

但呢度我skip左佢？

你冇媽媽?

填到咪填 填唔到咪skip
無理由連老豆老母個名同生日都唔知掛

Has the applicant been included on any passport before? 我一開始簡左yes 但係我老豆老母本舊bno係從來冇我名 咁係咪應該要簡番no 我睇完doc個度先留意到依野樣 但係已經apply左

咩CASE
寫信解釋

我都懷疑我同巴打你一樣搞到要填父母passport number
我有獨立bno,其實係唔係要答no?

姐係我都唔想好似好唔友善咁答你
不如咁問
你係睇唔明句邊句中文或英文
等其他巴打可以改好份doc

我諗住寫 因為本身有d confuse 點為之included on any passport
兩老本以前本bno的確唔見有我名
同埋我回歸前已經有拎bno 自己最近未剪角個本係01年拎

唔好意思理解能力低
我唔明下面又93年之前又03之前係咩意思
我自己果本02年，第一本護照來，係咪即係no

自膠先，02年應該唔會係第一本護照架可
係咪即係仲有舊 或者係爸媽護照中

你有本舊BNO可以試吓
佢可以叫你解釋

02年本BNO係唔係未剪角

未

我未剪角個本個已經係下面打打左個no比佢 會寄比佢

係no

唔該巴打

For most UK people, Asians are people who comes from the Indian subcontinent.

香港人係醒過頭嗰派嚟（除廢老）

今日靜到

好野

3號掛號寄出
10號收到
頭先CHECK DISPATCHED左

DAMAGED PASSPORT, 申請時冇填GRANDPARENTS 資料,有略略解釋過
有BNO朋友副簽, 填FORM果陣用左藍色筆 (好彩冇事,大家穩陣D都係用返黑筆好)

仲有堆廢中

好靜

都話係時事台開post

精神分裂?

痴左線

借ac俾人姐

佢入嚟叫春無BNO姐
擺明00後

如果有唔用回鄉證訪華嘅方法我都剪啦

BNO中國簽證

得嘅咩

冇其他passport

想搞番本bno
但有少少問題

我睇google doc須知話答左No要係下面寫番本BNO passport no.
咁係咪寫落passport1?

之後我有用特衰,uncancell個條答one
係咪寫番特衰個passport no.落passport2?

大b又燈

應該咁問 係咪？
特衰個passport no.係寫落add. Info. (睇google doc.)
現有bno passport no.就寫落passport1

巴打又識大b又燈

特衰個passport no.就寫落passport1
BNO唔洗
你係續BNO

退籍之後入境處有一張證明信證明申請人退出中國籍，就可以用BNO申請中國簽證

你都想搞

聽講 Home Office 銷毀咗好多文件喎
唔知有幾多 BNO 申請記錄唔見咗呢

LM

幸好一早續咗，十九幾年無續而又遺失咗的真係You㝝you

Sam...

到時平權等d愛蟈人仕續唔到

如果真係因為咁無左bno紀錄續唔到真係慘

應該會有電腦記錄嘅

扑佢個臭街就係佢銷撚左我d文件搞到我乜屄紀錄都冇

發夢

好多都冇咖，連入籍bdtc都冇

咁，點解係upgrade而唔係比返bno？

因為唔知你咩身份，所以疑點利益歸於被告？

有沒有諗過去passport office拍佢枱？

下個topic:要續好快d續啦

港元會脫勾？要續快D續

上面幾位係咪有問題呀
依家 Home Office 連喺本土出世住咗幾十年嘅人都話唔係 BC，冇資料嘅話更加唔會送個 BC 出黎啦吓

吓
我...唔識回應

諗過好多方法，但始終係自己知識同控制範圍外。

信寫左好多封，hmpo都回左好幾次唔同嘢。我申訴專員甚至國會議員都有諗過但始終冇具體證據好難搞，因為國籍講緊係法律，唔係銀行信用卡積分過期冇左叫銀行酌情回水。然後之前轉工忙左所以都冇咩精力搞佢，事實上要搞佢都依然係有得搞，不過只係為比佢唔得閒而搞，sort of為啖氣，用公開資料政策要佢公開類似case，公開銷毀咩資料，有幾多關於香港嘅connection之類，但end up倘若佢認錯，都只係承認銷毀資料唔正確，或者冇轉移足夠資料嘅決策有誤，係搵唔到我就係搵唔到。

上面有巴打講疑點利益歸被告，可惜呢個問題，原告係我被告係佢，所以...

有沒有試過寫埋比移民事務國務大臣、內政大臣以至英國首相，陳情一下。
呢件事真係香港呢個比後底拿殘害的孤兒仔的縮影

香港關係法都差唔多喇

bno將會全面進場

關咩事

人地認唔認特區係睇美國頭
美國唔認特區你睇下會點

話唔係
但明顯風向吹緊人道原因一定冇事囉

其實一定首當其衝
一大漏洞嚟

agger
國籍呢d點會疑點歸被告
有疑點就乜都唔批

想問下之前用特區入境既國家 用BNO 入境會唔會有問題
除咗台灣之外

正常根本唔知
係台灣啲奇奇怪怪大中華政策用「港澳居民」嚟歸類先係噉啫

我想問submit左資料
之後發現寫錯左location 仲有無得改番

乜location ar

Place of birth 果項寫錯左

咁你渣渣林通知佢啦

留名葵涌事件

努力d 執屋，試下搵返bno 條屍出黎

未寄咪加封 signed letter，寄咗咪用 contact form 囉

唔怕既，我朋友個陣填左醫院名
佢地都自動改左做hong kong

下次寫產房

而家會自動改?

kwang tung 呢個拼法都係第一次見

台唔台灣都冇問題。

BNO 同廁板護照台灣冇分。BC先有唔同。

原因好簡單，因為台灣一直認為大陸，香港，澳門都係屬於「中華民國」嘅，自己國家冇理由要承認人地政權（不論中國發出嘅廁板，英國發出嘅BNO）在自己國土發出嘅護照，所以先有入台證呢樣野for廁板同BNO。

至於BC，你係英國人，台灣作為國家係承認你做英國人，冇理由你仲要用本次等公民所謂嘅護照入境台灣。

依家英國靜雞雞轉左renounce BNO唔再係免費

轉咗幾年啦

台灣啲「不統不獨」真係令人反胃
係叫在唔統
但係唔獨都肯
夾係中間得運到噉

統獨根本做唔到，台灣要統要獨都要公投。 依家就算攪台獨公投都唔夠票。 講人數廢青唔夠廢佬多。若果台灣要狠獨的話一早得米啦，有自己領土、行政、司法、政府、軍隊，只要公投過到就得。 問題係廢佬有幾多人贊成？

剛才收到公司email 既timatic update, bno 去印尼可以免番簽

17/4 dispatched
20/4 新舊護照一齊收返

另外想問下去俄國睇波嗰幾位巴打
整個免簽證洗唔洗要咩文件？

係，啱啱望過，加返BNO上去，但又唔係全免其他英國護照。

唔知係咪之前巴打去領事館申請簽證領事館先發現

我地公司有supervisor寫電報問jakarta 當地immi bno 可唔可以免簽入，個答覆係可以，於是就拎住個回覆叫timatic 公司clarify +update timatic

好勁

咁唔知烏克蘭、格魯吉亞、亞美尼亞、白俄、馬其頓呢啲又得唔得？

呢幾個TIMATIC寫話只俾BC免簽，但實質唔知有幾多人無簽證入咗去？ 若果由香港出發去呢啲國家，地勤根本唔會放客上機。

你未去申請簽證可以唔駛申請啦，印尼又免簽返BNO。

姐係收到fan id後入境就得?

係呀，咁住宿證明免唔免簽都帶定㗎啦

唔該哂

我啱先收到護照+整好fan id
唔知幾時先會寄到過黎呢?

Good ! 印尼政府搞乜鳩

你要帶埋張fan id 同埋波飛就免簽證

fan id 你預一個月左右

我陸路去馬其頓，佢無比到印我

我估計其實印尼對於bno 入境政策一路都冇變，變左只係timatic 果段野，因為“timatic 話只有bc 免簽”其間，我地都有放bno 客去印尼，而印尼又冇refuse landing 個客，所以應該唔關印尼政府事

Sorry 想問下如果declaration form P.5 填錯咗 刪咗佢再係隔離簽返名 咁得唔得

若果我本身有影印定一張後備嘅話 用影印嘅後備P.5會唔會唔accept

Thx

理論上係要簽證，而依d routing 對我黎講太冷門，冇乜經驗可跟，所以只好跟timatic 做。

未寄出就印多份啦

我本身驚自己柒所以等countersign 填曬之後 影多咗兩份留底 先再填返自己個part

但又淆影印出嚟嘅佢會唔會唔accept 要一定係正本手寫

Thx Bada btw

若果timatic寫BNO免簽就好啦

本身就係一份 pdf 俾你 print 出黎，冇填到嘢嘅話何來影印本
print 多次嗰頁出黎唔得咩，點解要影印

同埋香港無直航機去依d 地方

呀... 你係 countersign 咗之後影印

緊係唔受

我意思係我print 完p.5出嚟 比佢填完 我再影印佢填好嘅個份p.5留底

因為幫我countersign 個人唔會成日見到面 短時期內好難會搵到佢再簽過

所以想問declaration form p.5個頁countersign 個度係咪一定要係手填嘅正本 唔可以係佢”手填完再影印出嚟嘅copy”

Thx

明白 咁若果我刪返填錯嘅野再簽名咁o唔ok

Thx bada

之前問過烏克蘭外交部，佢係對EU citizens免簽，所以唔包括BNO。

好難答你喎

你可以試下既

仲等緊張波飛到
唔知佢地寄左未

祝你地順利啦
世事變幻無常

入境就冇問題嘅 到時全世界嘅人都拎FAN ID 唔會淨係唔比我地入掛

近幾個月咁多新聞
講唔埋聽日又圍堵俄國，連世界杯都冇埋
不過touch wood啫

好耐以前答過，不過最後一次答都好似係舊登時

如果你係嗰部份填錯嘅話，咁你就用筆劃走填錯嘅地方，旁邊寫返啱嘅，然後旁邊簽返名

記得唔好用塗改液或者改錯帶

Sorry呀最終都係無去到印尼領事館，因為已改行程去馬來西亞

點解唔係拎份填好嘅俾朋友簽

個POST完啦....又係時候大家提議改咩名 正評最多者勝

金仔棄國 世界和平 唔使續BNO

千萬不要續BNO!!!

『公海post』BNO 續期資訊(18) 呢隻船嘅注冊國家係英國

你望下出面見唔見到大嶼山?

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 蘇州過後無得續(好似係)

註冊

唔係下個post開出公海咩

出面嘈算啦，呢度留返真係要幫人手

得提議冇人投

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 金仔核武逝似煙 心居長存不列顛

『薪火post』BNO 續期資訊(18) BNO分裂香港人

腥香港人

唔係分裂，係區分

區分真香港人，同支香港人
區分英屬香港人，支那香港人

長存美利堅下話，金仔已經是向侵侵投降咁款啦喎

18 post名不如就事頭婆生活日快樂啦

Cannot agger more

生活日快樂

我就覺得唔應該畀個意義係續bno到
英籍本身就係我地嘅身份，正如中國一直有香港主權，不存在收回 （抽政府水要講明）

打錯字
事頭婆生日快樂🎂🎁🎊🎈🎉

好

新POST已開

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂